{
    "afd": {
        "text_length": 33419,
        "sentiment_analysis": {
            "average_sentiment": -0.033343896713615026,
            "sentiment_words_count": 2130,
            "total_words": 33419,
            "sentiment_coverage": 0.06373619797121398,
            "max_positive_sentiment": 0.6502,
            "max_negative_sentiment": -1.0
        },
        "text_analysis": {
            "readability_metrics": {
                "avg_sentence_length": 18.57,
                "avg_word_length": 6.83,
                "syllables_per_word": 2.03
            },
            "vocabulary_richness": {
                "unique_words": 7242,
                "type_token_ratio": 0.3737,
                "hapaxlegomena": 5026
            },
            "top_keywords": [
                [
                    "eine",
                    252
                ],
                [
                    "wir",
                    237
                ],
                [
                    "des",
                    226
                ],
                [
                    "deutschland",
                    168
                ],
                [
                    "durch",
                    168
                ],
                [
                    "nicht",
                    167
                ],
                [
                    "im",
                    149
                ],
                [
                    "ein",
                    135
                ],
                [
                    "afd",
                    116
                ],
                [
                    "sich",
                    115
                ],
                [
                    "als",
                    114
                ],
                [
                    "zur",
                    107
                ],
                [
                    "einer",
                    105
                ],
                [
                    "auch",
                    102
                ],
                [
                    "muss",
                    97
                ],
                [
                    "wie",
                    95
                ],
                [
                    "alternative",
                    91
                ],
                [
                    "partei",
                    89
                ],
                [
                    "weg",
                    88
                ],
                [
                    "an",
                    86
                ]
            ],
            "policy_focus": {
                "wirtschaft": 23,
                "umwelt": 7,
                "soziales": 36,
                "bildung": 19,
                "sicherheit": 12
            },
            "sentence_stats": {
                "total_sentences": 1800,
                "max_sentence_length": 434,
                "min_sentence_length": 1,
                "complex_sentences": 606
            },
            "comparative_metrics": {
                "future_orientation": 143,
                "concrete_measures": 3,
                "intensity_markers": 29
            }
        },
        "mentioned_parties": {
            "afd": 215,
            "union": 15,
            "spd": 0,
            "gruene": 10,
            "fdp": 0
        },
        "interesting_words_count": {
            "krieg": 3,
            "sorge": 3,
            "unsicherheit": 3,
            "gefahr": 2,
            "gefahren": 1,
            "schuld": 0,
            "schaden": 3,
            "arbeitslosigkeit": 1,
            "verweigern": 0,
            "ablehnen": 0,
            "zerst\u00f6ren": 2,
            "verlieren": 1,
            "hassen": 0,
            "betr\u00fcgen": 0,
            "scheitern": 2,
            "verletzen": 0,
            "vergessen": 1,
            "st\u00f6renschw\u00e4chen": 0,
            "verhindern": 5,
            "verz\u00f6gern": 0,
            "gemein": 1,
            "egoistisch": 0,
            "feindselig": 0,
            "b\u00f6sartig": 0,
            "ungerecht": 0,
            "unzuverl\u00e4ssig": 0,
            "unehrlich": 0,
            "grausam": 0,
            "arrogant": 0,
            "r\u00fccksichtslos": 0,
            "liebe": 1,
            "freundschaft": 0,
            "hoffnung": 1,
            "frieden": 5,
            "gl\u00fcck": 2,
            "erfolg": 2,
            "ehrlichkeit": 0,
            "vertrauen": 1,
            "mut": 2,
            "dankbarkeit": 0,
            "lieben": 0,
            "helfen": 3,
            "f\u00f6rdern": 4,
            "ermutigen": 0,
            "loben": 0,
            "unterst\u00fctzen": 7,
            "sch\u00fctzen": 7,
            "teilen": 4,
            "verzeihen": 0,
            "freundlich": 0,
            "hilfsbereit": 0,
            "ehrlich": 0,
            "zuverl\u00e4ssig": 0,
            "mutig": 0,
            "liebenswert": 0,
            "loyal": 1,
            "geduldig": 0,
            "respektvoll": 0,
            "dankbar": 0,
            "familie": 18,
            "rente": 7,
            "migration": 8,
            "infrastruktur": 12,
            "digitalisierung": 8,
            "diversit\u00e4t": 1,
            "kinder": 31
        }
    },
    "union": {
        "text_length": 29667,
        "sentiment_analysis": {
            "average_sentiment": 0.016501450742240215,
            "sentiment_words_count": 2964,
            "total_words": 29667,
            "sentiment_coverage": 0.09990898978663161,
            "max_positive_sentiment": 0.6093,
            "max_negative_sentiment": -1.0
        },
        "text_analysis": {
            "readability_metrics": {
                "avg_sentence_length": 12.33,
                "avg_word_length": 6.32,
                "syllables_per_word": 2.05
            },
            "vocabulary_richness": {
                "unique_words": 5448,
                "type_token_ratio": 0.3048,
                "hapaxlegomena": 3439
            },
            "top_keywords": [
                [
                    "wir",
                    1034
                ],
                [
                    "eine",
                    247
                ],
                [
                    "ein",
                    172
                ],
                [
                    "auch",
                    153
                ],
                [
                    "im",
                    148
                ],
                [
                    "es",
                    142
                ],
                [
                    "mehr",
                    136
                ],
                [
                    "des",
                    127
                ],
                [
                    "unser",
                    120
                ],
                [
                    "wollen",
                    116
                ],
                [
                    "sie",
                    108
                ],
                [
                    "uns",
                    104
                ],
                [
                    "nicht",
                    101
                ],
                [
                    "muss",
                    96
                ],
                [
                    "setzen",
                    94
                ],
                [
                    "einen",
                    91
                ],
                [
                    "m\u00fcssen",
                    90
                ],
                [
                    "an",
                    89
                ],
                [
                    "dass",
                    87
                ],
                [
                    "einer",
                    86
                ]
            ],
            "policy_focus": {
                "wirtschaft": 25,
                "umwelt": 7,
                "soziales": 26,
                "bildung": 18,
                "sicherheit": 21
            },
            "sentence_stats": {
                "total_sentences": 2406,
                "max_sentence_length": 67,
                "min_sentence_length": 1,
                "complex_sentences": 301
            },
            "comparative_metrics": {
                "future_orientation": 113,
                "concrete_measures": 7,
                "intensity_markers": 23
            }
        },
        "mentioned_parties": {
            "afd": 0,
            "union": 28,
            "spd": 0,
            "gruene": 0,
            "fdp": 0
        },
        "interesting_words_count": {
            "krieg": 2,
            "sorge": 3,
            "unsicherheit": 0,
            "gefahr": 0,
            "gefahren": 6,
            "schuld": 0,
            "schaden": 0,
            "arbeitslosigkeit": 1,
            "verweigern": 0,
            "ablehnen": 0,
            "zerst\u00f6ren": 0,
            "verlieren": 1,
            "hassen": 0,
            "betr\u00fcgen": 0,
            "scheitern": 0,
            "verletzen": 0,
            "vergessen": 0,
            "st\u00f6renschw\u00e4chen": 0,
            "verhindern": 0,
            "verz\u00f6gern": 0,
            "gemein": 0,
            "egoistisch": 0,
            "feindselig": 0,
            "b\u00f6sartig": 0,
            "ungerecht": 0,
            "unzuverl\u00e4ssig": 0,
            "unehrlich": 0,
            "grausam": 0,
            "arrogant": 1,
            "r\u00fccksichtslos": 0,
            "liebe": 4,
            "freundschaft": 3,
            "hoffnung": 0,
            "frieden": 11,
            "gl\u00fcck": 0,
            "erfolg": 5,
            "ehrlichkeit": 0,
            "vertrauen": 10,
            "mut": 3,
            "dankbarkeit": 0,
            "lieben": 0,
            "helfen": 3,
            "f\u00f6rdern": 26,
            "ermutigen": 0,
            "loben": 0,
            "unterst\u00fctzen": 41,
            "sch\u00fctzen": 16,
            "teilen": 2,
            "verzeihen": 0,
            "freundlich": 0,
            "hilfsbereit": 0,
            "ehrlich": 0,
            "zuverl\u00e4ssig": 1,
            "mutig": 0,
            "liebenswert": 0,
            "loyal": 0,
            "geduldig": 0,
            "respektvoll": 1,
            "dankbar": 0,
            "familie": 7,
            "rente": 6,
            "migration": 10,
            "infrastruktur": 14,
            "digitalisierung": 18,
            "diversit\u00e4t": 0,
            "kinder": 29
        }
    },
    "spd": {
        "text_length": 26376,
        "sentiment_analysis": {
            "average_sentiment": 0.019576347421481195,
            "sentiment_words_count": 2579,
            "total_words": 26376,
            "sentiment_coverage": 0.09777828328783743,
            "max_positive_sentiment": 1.0,
            "max_negative_sentiment": -1.0
        },
        "text_analysis": {
            "readability_metrics": {
                "avg_sentence_length": 14.53,
                "avg_word_length": 7.11,
                "syllables_per_word": 2.17
            },
            "vocabulary_richness": {
                "unique_words": 4256,
                "type_token_ratio": 0.2921,
                "hapaxlegomena": 2666
            },
            "top_keywords": [
                [
                    "wir",
                    719
                ],
                [
                    "wollen",
                    243
                ],
                [
                    "eine",
                    240
                ],
                [
                    "im",
                    167
                ],
                [
                    "dass",
                    159
                ],
                [
                    "auch",
                    157
                ],
                [
                    "ein",
                    135
                ],
                [
                    "es",
                    115
                ],
                [
                    "um",
                    111
                ],
                [
                    "des",
                    96
                ],
                [
                    "uns",
                    95
                ],
                [
                    "nicht",
                    92
                ],
                [
                    "durch",
                    88
                ],
                [
                    "an",
                    82
                ],
                [
                    "als",
                    79
                ],
                [
                    "wie",
                    79
                ],
                [
                    "mehr",
                    78
                ],
                [
                    "einen",
                    75
                ],
                [
                    "setzen",
                    72
                ],
                [
                    "sie",
                    72
                ]
            ],
            "policy_focus": {
                "wirtschaft": 19,
                "umwelt": 10,
                "soziales": 35,
                "bildung": 17,
                "sicherheit": 17
            },
            "sentence_stats": {
                "total_sentences": 1815,
                "max_sentence_length": 62,
                "min_sentence_length": 1,
                "complex_sentences": 378
            },
            "comparative_metrics": {
                "future_orientation": 213,
                "concrete_measures": 12,
                "intensity_markers": 39
            }
        },
        "mentioned_parties": {
            "afd": 0,
            "union": 11,
            "spd": 19,
            "gruene": 7,
            "fdp": 1
        },
        "interesting_words_count": {
            "krieg": 7,
            "sorge": 4,
            "unsicherheit": 0,
            "gefahr": 2,
            "gefahren": 1,
            "schuld": 0,
            "schaden": 0,
            "arbeitslosigkeit": 2,
            "verweigern": 0,
            "ablehnen": 0,
            "zerst\u00f6ren": 0,
            "verlieren": 0,
            "hassen": 0,
            "betr\u00fcgen": 0,
            "scheitern": 0,
            "verletzen": 0,
            "vergessen": 0,
            "st\u00f6renschw\u00e4chen": 0,
            "verhindern": 1,
            "verz\u00f6gern": 0,
            "gemein": 0,
            "egoistisch": 0,
            "feindselig": 0,
            "b\u00f6sartig": 0,
            "ungerecht": 0,
            "unzuverl\u00e4ssig": 0,
            "unehrlich": 0,
            "grausam": 0,
            "arrogant": 0,
            "r\u00fccksichtslos": 0,
            "liebe": 1,
            "freundschaft": 0,
            "hoffnung": 0,
            "frieden": 10,
            "gl\u00fcck": 0,
            "erfolg": 3,
            "ehrlichkeit": 0,
            "vertrauen": 7,
            "mut": 1,
            "dankbarkeit": 0,
            "lieben": 0,
            "helfen": 2,
            "f\u00f6rdern": 18,
            "ermutigen": 1,
            "loben": 0,
            "unterst\u00fctzen": 21,
            "sch\u00fctzen": 9,
            "teilen": 0,
            "verzeihen": 0,
            "freundlich": 0,
            "hilfsbereit": 0,
            "ehrlich": 0,
            "zuverl\u00e4ssig": 5,
            "mutig": 0,
            "liebenswert": 0,
            "loyal": 0,
            "geduldig": 0,
            "respektvoll": 0,
            "dankbar": 1,
            "familie": 7,
            "rente": 7,
            "migration": 7,
            "infrastruktur": 15,
            "digitalisierung": 15,
            "diversit\u00e4t": 0,
            "kinder": 17
        }
    },
    "gruene": {
        "text_length": 34172,
        "sentiment_analysis": {
            "average_sentiment": 0.025275633640553,
            "sentiment_words_count": 3472,
            "total_words": 34172,
            "sentiment_coverage": 0.10160365211284092,
            "max_positive_sentiment": 0.6022,
            "max_negative_sentiment": -1.0
        },
        "text_analysis": {
            "readability_metrics": {
                "avg_sentence_length": 12.46,
                "avg_word_length": 6.34,
                "syllables_per_word": 2.07
            },
            "vocabulary_richness": {
                "unique_words": 5536,
                "type_token_ratio": 0.277,
                "hapaxlegomena": 3497
            },
            "top_keywords": [
                [
                    "wir",
                    990
                ],
                [
                    "eine",
                    329
                ],
                [
                    "wollen",
                    287
                ],
                [
                    "auch",
                    248
                ],
                [
                    "im",
                    168
                ],
                [
                    "ein",
                    163
                ],
                [
                    "dass",
                    147
                ],
                [
                    "durch",
                    143
                ],
                [
                    "menschen",
                    142
                ],
                [
                    "sie",
                    138
                ],
                [
                    "es",
                    134
                ],
                [
                    "des",
                    129
                ],
                [
                    "oder",
                    115
                ],
                [
                    "sich",
                    114
                ],
                [
                    "um",
                    112
                ],
                [
                    "unsere",
                    111
                ],
                [
                    "daf\u00fcr",
                    111
                ],
                [
                    "uns",
                    109
                ],
                [
                    "wie",
                    108
                ],
                [
                    "einen",
                    107
                ]
            ],
            "policy_focus": {
                "wirtschaft": 19,
                "umwelt": 18,
                "soziales": 29,
                "bildung": 15,
                "sicherheit": 16
            },
            "sentence_stats": {
                "total_sentences": 2743,
                "max_sentence_length": 64,
                "min_sentence_length": 1,
                "complex_sentences": 579
            },
            "comparative_metrics": {
                "future_orientation": 227,
                "concrete_measures": 6,
                "intensity_markers": 51
            }
        },
        "mentioned_parties": {
            "afd": 0,
            "union": 11,
            "spd": 0,
            "gruene": 80,
            "fdp": 0
        },
        "interesting_words_count": {
            "krieg": 4,
            "sorge": 0,
            "unsicherheit": 0,
            "gefahr": 1,
            "gefahren": 2,
            "schuld": 1,
            "schaden": 5,
            "arbeitslosigkeit": 0,
            "verweigern": 0,
            "ablehnen": 0,
            "zerst\u00f6ren": 1,
            "verlieren": 1,
            "hassen": 0,
            "betr\u00fcgen": 0,
            "scheitern": 1,
            "verletzen": 0,
            "vergessen": 0,
            "st\u00f6renschw\u00e4chen": 0,
            "verhindern": 2,
            "verz\u00f6gern": 0,
            "gemein": 0,
            "egoistisch": 0,
            "feindselig": 0,
            "b\u00f6sartig": 0,
            "ungerecht": 0,
            "unzuverl\u00e4ssig": 0,
            "unehrlich": 0,
            "grausam": 0,
            "arrogant": 0,
            "r\u00fccksichtslos": 0,
            "liebe": 1,
            "freundschaft": 0,
            "hoffnung": 1,
            "frieden": 26,
            "gl\u00fcck": 1,
            "erfolg": 2,
            "ehrlichkeit": 1,
            "vertrauen": 6,
            "mut": 0,
            "dankbarkeit": 0,
            "lieben": 0,
            "helfen": 2,
            "f\u00f6rdern": 21,
            "ermutigen": 0,
            "loben": 0,
            "unterst\u00fctzen": 32,
            "sch\u00fctzen": 16,
            "teilen": 5,
            "verzeihen": 0,
            "freundlich": 0,
            "hilfsbereit": 0,
            "ehrlich": 1,
            "zuverl\u00e4ssig": 0,
            "mutig": 0,
            "liebenswert": 0,
            "loyal": 0,
            "geduldig": 0,
            "respektvoll": 0,
            "dankbar": 0,
            "familie": 8,
            "rente": 8,
            "migration": 3,
            "infrastruktur": 12,
            "digitalisierung": 14,
            "diversit\u00e4t": 1,
            "kinder": 17
        }
    },
    "fdp": {
        "text_length": 20879,
        "sentiment_analysis": {
            "average_sentiment": 0.02154661446338093,
            "sentiment_words_count": 2171,
            "total_words": 20879,
            "sentiment_coverage": 0.10398007567412232,
            "max_positive_sentiment": 1.0,
            "max_negative_sentiment": -1.0
        },
        "text_analysis": {
            "readability_metrics": {
                "avg_sentence_length": 14.04,
                "avg_word_length": 6.79,
                "syllables_per_word": 2.17
            },
            "vocabulary_richness": {
                "unique_words": 4737,
                "type_token_ratio": 0.3435,
                "hapaxlegomena": 3165
            },
            "top_keywords": [
                [
                    "wir",
                    647
                ],
                [
                    "wollen",
                    268
                ],
                [
                    "eine",
                    208
                ],
                [
                    "ein",
                    131
                ],
                [
                    "freie",
                    115
                ],
                [
                    "demokraten",
                    113
                ],
                [
                    "durch",
                    111
                ],
                [
                    "uns",
                    107
                ],
                [
                    "dass",
                    107
                ],
                [
                    "im",
                    106
                ],
                [
                    "auch",
                    104
                ],
                [
                    "des",
                    101
                ],
                [
                    "nicht",
                    100
                ],
                [
                    "mehr",
                    92
                ],
                [
                    "um",
                    87
                ],
                [
                    "sich",
                    76
                ],
                [
                    "deutschland",
                    76
                ],
                [
                    "einer",
                    75
                ],
                [
                    "es",
                    73
                ],
                [
                    "muss",
                    73
                ]
            ],
            "policy_focus": {
                "wirtschaft": 24,
                "umwelt": 10,
                "soziales": 27,
                "bildung": 22,
                "sicherheit": 14
            },
            "sentence_stats": {
                "total_sentences": 1487,
                "max_sentence_length": 54,
                "min_sentence_length": 1,
                "complex_sentences": 280
            },
            "comparative_metrics": {
                "future_orientation": 82,
                "concrete_measures": 4,
                "intensity_markers": 28
            }
        },
        "mentioned_parties": {
            "afd": 0,
            "union": 9,
            "spd": 0,
            "gruene": 1,
            "fdp": 102
        },
        "interesting_words_count": {
            "krieg": 3,
            "sorge": 1,
            "unsicherheit": 0,
            "gefahr": 3,
            "gefahren": 0,
            "schuld": 0,
            "schaden": 0,
            "arbeitslosigkeit": 2,
            "verweigern": 0,
            "ablehnen": 0,
            "zerst\u00f6ren": 0,
            "verlieren": 2,
            "hassen": 0,
            "betr\u00fcgen": 0,
            "scheitern": 1,
            "verletzen": 0,
            "vergessen": 0,
            "st\u00f6renschw\u00e4chen": 0,
            "verhindern": 0,
            "verz\u00f6gern": 0,
            "gemein": 0,
            "egoistisch": 0,
            "feindselig": 0,
            "b\u00f6sartig": 0,
            "ungerecht": 0,
            "unzuverl\u00e4ssig": 0,
            "unehrlich": 0,
            "grausam": 0,
            "arrogant": 0,
            "r\u00fccksichtslos": 0,
            "liebe": 0,
            "freundschaft": 1,
            "hoffnung": 0,
            "frieden": 1,
            "gl\u00fcck": 0,
            "erfolg": 6,
            "ehrlichkeit": 0,
            "vertrauen": 4,
            "mut": 3,
            "dankbarkeit": 0,
            "lieben": 0,
            "helfen": 1,
            "f\u00f6rdern": 8,
            "ermutigen": 0,
            "loben": 0,
            "unterst\u00fctzen": 9,
            "sch\u00fctzen": 6,
            "teilen": 1,
            "verzeihen": 0,
            "freundlich": 0,
            "hilfsbereit": 0,
            "ehrlich": 0,
            "zuverl\u00e4ssig": 0,
            "mutig": 0,
            "liebenswert": 0,
            "loyal": 0,
            "geduldig": 0,
            "respektvoll": 0,
            "dankbar": 0,
            "familie": 4,
            "rente": 2,
            "migration": 9,
            "infrastruktur": 14,
            "digitalisierung": 14,
            "diversit\u00e4t": 0,
            "kinder": 10
        }
    }
}